Vodafone 指華為隱藏後門，華為官方回應：常見現象

華為自去年起面對外國的質疑，有關旗下產品的安全問題已經忙得不可開交，不過問題總是纏繞著他們。。。

日前外國媒體彭博社報導指電訊營運商 Vodafone 表示發現華為於 2011 年所提供的軟件中有疑似後門的問題。內容指 Vodafone 發現華為為 Vodafone 的意大利業務提供的設備存在漏洞，而他們指分別在 2011年和2012年均發現安全性漏洞，不過很快被修復。

而對於有關的報導，華為日前發出一份聲明，表示他們在設備中隱藏後門的說法絕對不真實。華為更表示彭博社的報導所指的是一種維修及診斷功能，而情況在整個行業都很常見，還有漏洞也是的常見現象，更指出該些漏洞早已在七年前得到糾正。

不過之前被發現硬件有不應出現的零件，電話資料又被強制傳送到中國侍服器，現在又發現所謂的後門，而今次事件的解釋又帶點牽強 – 如果只是一種維修及診斷功能，為何被發現後要修復呢？不過怎樣也好，華為總算很快地回應有關問題。。。

“百步笑百步”

唔出奇啦

常你老母